【互動故】《都2019年了，特首仲搞乜春廢刀令啊》

素人寫故 不定期更新
---
一如過往的4點半記招，條臭閪又遲到

「今日又要準備張Bingo紙仔，聽吓中幾多個先」

睇電視玩手機嘅係我個冷氣軍師大佬，幾個月嚟嘅示威活動一直都在連登度「好嬲」、「講吓黑驚壞話」同「一直關注事件」之後就正常返工嘅打工仔

「各位傳媒朋友，各位香港市民……」

木木奠阴女我終於到埗開始講野，我成日都覺得條臭閪講野都好怪 成個機械人咁，唔係想了解政府最近想搞咩我諗全香港真係冇人想聽佢講野

「近日隨著呢幾個月嘅示威活動發展，不斷出現持有攻擊性武器嘅暴徒響示威活動襲擊我哋嘅執法人員……」

「成日聽埋啲無謂野，諗吓今晚食咩仲好啦。」

一直都覺得咩都唔關佢事嘅港豬老母，好想即刻熄左個電視佢

「另一樣令人擔心嘅情況係，近日驚方發現早前在網絡和社會自稱「刀客」嘅蒙面恐怖份子，開始有組織同有預謀咁混入遊行隊伍，影響有序的和平示威…….」

「咪住先阿媽，唔好熄住!」

聽到「刀客」呢個字眼，我就知道佢哋一直講緊嘅「呢一日」就是今日。

「對於不法分子嘅恐怖活動行為，我哋要保持零容忍嘅態度同絕不姑息!香港政府今日正式宣佈，由XX/XX/2019年午夜正式運用《緊急法》實行《香港廢刀令》。亦會為此正式成立獨立調查…執法隊伍。」

---《都2019年了，特首仲搞乜春廢刀令啊》---

---7.1.2019 (幾個月前)---

「最新消息，今日凌晨起，群眾於金鐘、添馬與灣仔一帶集會 政府呼籲市民避免到達或經過…」

今日嘅電影新聞、IG、連登，樣樣都係講緊今日嘅遊行集會。

雖然係咁，但係你今日無論點都要去金鐘果頭!

根據呢幾個遊行活動越嚟越多同密集，基本上經常要出入金鐘嘅你早就有所準備

平日出門你會帶嘅裝備係?

正評：緊係FULL GEAR啦!

負評：信政府，求其帶口罩就夠

我可摸耳做藍絲?

盡量寫啦，互動故呢啲野 尊重讀者選擇

「信政府，求其帶口罩就夠」

經驗豐富嘅你，知道呢啲遊行好快就會有驚察趕走大部份人，帶住個口罩都係廢事比人點相

臨出門口，你都會將你成世人最重視嘅「果件野」隨身帶住出街

去到巴士站，淨係見到一大班全黑衣著的後生仔排隊，相比之下你反而有啲似社會嘅異類…

隨著遊行人數的增長，輕裝嘅你唔中意比背囊撞嚟撞去，早就習慣左上車就上層同響後排搵位坐

很不幸地，你坐嘅巴士去到灣仔附近就因為堵路塞車焗住要落車行過去

行到半路，咁啱就撞正新聞訪問

「唔好意思阻你一陣啊!呢度係CCTVB新聞直播，請問今日點解仲要過嚟呢頭?」

正評：五大要求!缺一不可!!

負評：返工啊!我真係好中意返工嫁!唔好阻住我返Office啦!

負評：返工啊!我真係好中意返工嫁!唔好阻住我返Office啦!

「五大訴求!缺一不可!!」

身為社會學大學生嘅你，對最近期嘅政治問題就算冇勇氣參與 都有興趣去了解社會需要

「但係睇閣下的裝扮，都唔似喎」主播姐姐一針見血嘅回應，令你後悔點解無好好準備更合適嘅衣著出嚟參加示威

「CCTVB唔好抹黑我喎!正常市民都有參加遊行嘅權利嫁!」

之後嘅爭論都因為過唔到新聞部審查，所以直除左直播果下其他新聞時段都比人cut左，所以無咩人知道

遊行隊伍路上除左「五大訴求!缺一不可!!」之外 其他示威口號都響不絕耳

「木木奠阴女我落台!!!」

「反對驚暴!!!」

而在立法會大樓內嘅驚察，大部份都只守不攻，其中一個白衣仲拿住手機響度影門外的聚集人群，相信係打算報告上級掛

遊行隊伍和驚察之間嘅對峙在1點開始有衝擊性爆發，部份示威者開始自組推車進攻大樓嘅玻璃門 玻璃門亦開始出現龜裂嘅痕跡

「暴動罪真係十年，諗清楚值不值得，諗下媽媽先」呢個時候，居然有個議員大字型咁擋在前面

「住手!这样很危险的!」操著一口流利普通話嘅後生仔在旁邊大叫，不知道佢到底係同啲示威者講定係同個議員講

呢個緊急關頭，你決定?(兩票)

A: 加入衝擊隊伍，懶得理條大6仔講咩!

B: 拉走個議員先講! 救人要緊!

C: 響隔離淨係響度-0-0

C:

「輸民意嫁!做太多啦!比個議員走左先啦!!」單靠身上的裝備，你知道自己冇可能可以擋住架車 咁不如好言相勸啲示威者好過

「左膠死撚開啦!撞埋你啊啦!」
「係咪同頭先條大6仔都係同黨嚟嫁!」

不滿的聲音此起彼落，示威者對你的行為感到不滿

「唔好啊 民意會輸嫁!」你堅定不移嘅決心同煩膠成功咁拖延左架車一陣，議員都好安全咁比人拉埋一邊

沒人傷亡，衝擊繼續，在場嘅示威者都唔想再浪費時間響你身上

「刚刚真的很危险，还好有小兄弟你帮忙。」頭先有份拉走議員，身穿長身黑袍，樣貌大約廿半嘅大陸青年走埋你呢邊搭訕

A:「大Ger你口罩都唔帶過，唔怕比人點相咩?」

B:「你都係死開D啦，企咁埋人咃以為我咃好熟」

C:「愛國愛黨，都是同志!」